# FAQ

## 上板测试的过程？

Q：比特流下载之后应该干什么？

A：我们的CPU需要一开始提供一个复位信号，对应开发板最右边的拨动开关，拨上时复位信号有效，下载比特流后，拨下开关后CPU开始执行指令。数码管显示“SUCC”说明通过了测试。

简单来说：以观察Chipscope波形为例，分为这几个步骤：

* 拨上开发板的开关SW0，复位信号拉高
* 使用Chipscope下载到FPGA开发板上
* 设置触发信号为SW0拨下触发
* 开始捕捉信号
* 拨下开关SW0拉低复位信号，此时应该能观察到Chipscope上出现了波形

由于我们的指令序列会修改数据存储器的内容，只需要第一次复位后执行时显示“SUCC”即可。如果配置有误，需要重新下载比特流文件。

## 代码里的常数仿真时怎么变了？

Q：我写的是`wire a[5:0] = 001010;`，但是仿真时却显示`a = 110010`？

A：初学者容易犯的错误，`001010`没有指定进制，默认会认为是10进制，赋值给6位的一个变量会溢出，保留低6位`110010`。

编码时对于常量一定要规范，就算是十进制数也应该加上位宽和数制符号，例如`8'd27`。

## 我应该怎么写always块？

Q：我可以写成`always @(posedge xxx_en)`吗？

A：不能，应该这样写：
```verilog
always @(posedge clk) begin
    if (!rst_n) begin
        // 复位操作
    end else if (xxx_en) begin
        // 第一种情况
    end else if (yyy_en) begin
        // 第二章情况（优先级更低）
    end
end
```

而不是`always @ (posedge clk or negedge rst_n)`，因为`rst_n`是异步信号，其下降和`clk`上升沿如果同时发生会导致触发器的亚稳态。

为了方便，只允许写成`always @(posedge clk)`，且不能使用实验框架提供的100MHz时钟以外的信号。

## 仿真时的信号出现了X？

Q：仿真的时候信号变成了X或者Z？

A：如果该信号是寄存器，看修改该寄存器的always块的信号；如果该信号是组合逻辑，看驱动该信号的信号列表。
